<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- ACQUAINTANCE -->

<aiml>
  <category>
    <pattern>_ меня зовут *</pattern>
    <template>
        <srai>меня зовут <star/></srai>
    </template>
  </category>
  
  <category>
    <pattern>меня зовут *</pattern>
    <template>
      <random>
        <li>Здравствуйте, <set name="user-name"><star /></set>!
        </li>
        <li>Добро пожаловать, <set name="user-name"><star /></set>!
        </li>
		  <li>
			  Привет, <set name="user-name"><star/></set>!
		  </li>
      </random>
    </template>
  </category>

	<category>
		<pattern>Как меня зовут</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>
					Вас зовут <get name="user-name"/>
				</li>
				<li>
					Напоминаю, вас зовут <get name="user-name"/>
				</li>
				<li>
					Что-то мне подсказывает, что вас зовут <get name="user-name"/>
				</li>
			</random>
		</template>
	</category>
	
  <category>
    <pattern>кто ты</pattern>
    <template>
		Я самый квалифицированный собеседник, когда речь заходит о цифрах. Благодаря моей виртуозности в распознавании и анализе цифровых данных, я могу помочь вам узнать все, что нужно о цифрах. Просто спросите меня о конкретной цифре, и я с радостью поделюсь с вами интересными фактами и увлекательными вопросами. Разделяйте со мной свою любовь к цифрам и готовьтесь восхищаться их великолепием с Егором, вашим верным гидом в цифровом мире! Какие цифры я знаю? ВСЕ!!! (0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9)
	</template>
  </category>
  
  <category>
    <pattern>Расскажи о себе</pattern>
    <template>
      <srai>кто ты</srai>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>Что ты умеешь</pattern>
    <template>
		Я могу:
			-распознать любую цифру, просто отправьте мне фотографию, на которой она отображена;
			-рассказать интересный факт о распознанной цифре;
			-рассказать анекдот;
			-рассказать интересный факт обо мне.
	</template>
  </category>

	<category>
		<pattern>Спасибо</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Вам Спасибо, <get name="user-name"/>!</li>
				<li>Не за что!</li>
				<li>Обращайтесь, <get name="user-name"/></li>
				<li>Пожалуйста!</li>
			</random>
		</template>
	</category>
	
  <category>
    <pattern>*</pattern>
    <template>
		<random>
			<li>
				Я такое не знаю, <get name="user-name"/>
			</li>
			<li>
				Мне жаль, но я не понимаю о чем вы
			</li>
			<li>
				Мой создатель не научил меня этому
			</li>
			<li>
				Мой создатель тоже не знает что это
			</li>
		</random>
	</template>
  </category>

	<category>
		<pattern>Расскажи анекдот</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>
					— Настоящий программист всегда должен ложиться спать или в 1:28 или в 2:56... Ну, на крайний случай, в 5:12.
					— А вставать в 10:24. Ну, на крайний случай, в 20:48.
				</li>
				<li>
					Жена посылает мужа—программиста в магазин:
					— Купи батон колбасы. Да, и спроси, есть ли яйца. Если есть — возьми десяток.
					Программист приходит в магазин:
					— Батон колбасы, пожалуйста. Ага, спасибо. А яйца у вас в продаже есть?
					— Есть.
					— Тогда, пожалуйста, ещё девять батонов колбасы.
				</li>
				<li>
					Работа программиста и шамана имеет много общего — оба бормочут непонятные слова, совершают непонятные действия и не могут объяснить, как оно работает.
				</li>
				<li>
					Если бы программисты были врачами, им бы говорили «У меня болит нога», а они отвечали «Ну не знаю, у меня такая же нога, а ничего не болит».
				</li>
				<li>
					Программисты на работе общаются двумя фразами: «непонятно» и «вроде работает».
				</li>
				<li>
					— Хуже всего приходится программистам из Microsoft.
					— Им, бедолагам, в случае чего и обругать—то некого.
				</li>
				<li>
					— Программа сделана на питоновской библиотеке blivet. Python рулит!!!
					— Не питон, а пайтон, читайте википедию.
					— Не пайтон, а питон, не читайте википедию.
				</li>
				<li>
					Вырезка с одного небезызвестного трекера про книжку-самоучитель по питону:
					— Что посоветуете похожее по C и Java?
					— Питон бери. Учится легко, программы тормозят как на яве. Красота…
				</li>
				<li>
					Услышал от коллеги питонщика: Работа - не волк. Работа - питон.
				</li>
				<li>
					слушай, мы тут собираемся скормить мышонка питону, может видео заснять для тебя?

					— а питон 3й или 2й?
				</li>
				<li>
					Сколько программистов надо, чтобы вкрутить одну лампочку? – Ни одного. В этом случае отсутствие света – проблема на стороне железа.
				</li>
				<li>
					Никогда не выявляйте в программе ошибки, если не знаете, что с ними дальше делать.
				</li>
				<li>
					Попроси программиста проверить 10 строк кода, он найдёт 10 проблем.
					Попроси его проверить 500 строк, он скажет, что выглядит норм.
				</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи факт о себе</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Я занимаюсь гиревым спортом, пока что только третий разряд, 2 года назад был волонтёром на чемпионате России</li>
				<li>До этого я лет 10 занимался футболом, объездил всю область благодаря ему</li>
				<li>Был такой забавный момент, когда на соревах в Новочеркасске за 4 дня я вышел только один раз и то на 5 минут</li>
				<li>
					Пару раз обслуживал матчи по футболу для молодёжных команд известных по всему миру клубов, таких как: Махачкалинский "Анжи" и Ростовский ФК "Ростов", даже запомнил одну кричалку: 
					"Анжи - клуб родной
					Весь Дагестан за тобой
					Ты - команда мечта
					Анжи Махачкала"
				</li>
				<li>
					Когда мне было года 3 я выбрался из своей кроватки и пополз по ноге деда, он подумал что это кот(хотя его у нас не было, xd), и со словами "А ну брысь" скинул меня ногой с кровати
				</li>
				<li>
					Моей первой компьютерной игрой был Морхухн - аналог стрельбы по утрам
				</li>
				<li>
					Дело было зимой, на снежной горке, мне тогда было лет 14. Мне в лобешник прилетел малыш на санках, я честно говоря очень сильно удивился
				</li>
			</random>
		</template>
	</category>
	
    <category>
		<pattern>Zero</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">0</set>
			</think>
			<random>
				<li>Я знаю, что это - это НОЛЬ!</li>
				<li>Это бублик.</li>
				<li>Мне кажется, что это ноль</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>One</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">1</set>
			</think>
			<random>
				<li>На единицу больше чем ноль - Один!</li>
				<li>Это кол.</li>
				<li>Мне кажется, что это один</li>
			</random>
		</template>
	</category>
	
	<category>
		<pattern>Two</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">2</set>
			</think>
			<random>
				<li>Плохая цифра - Двойка</li>
				<li>Это лебедь.</li>
				<li>Мне кажется, что это два</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Three</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">3</set>
			</think>
			<random>
				<li>Тройка...</li>
				<li>Это крендель.</li>
				<li>Мне кажется, что это три</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Four</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">4</set>
			</think>
			<random>
				<li>Очевидно, что это четыре!</li>
				<li>Это стульчик.</li>
				<li>Мне кажется, что это четыре</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Five</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">5</set>
			</think>
			<random>
				<li>Это Автомат!</li>
				<li>Это отличник.</li>
				<li>Мне кажется, что это пять</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Six</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">6</set>
			</think>
			<random>
				<li>Ну это очевидно, что шесть!</li>
				<li>Это Антон Павлович Чехов.</li>
				<li>Мне кажется, что это шесть</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Seven</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">7</set>
			</think>
			<random>
				<li>Думаю, что это семь!</li>
				<li>Это топор.</li>
				<li>Мне кажется, что это семь</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Eight</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">8</set>
			</think>
			<random>
				<li>Я знаю, что это восьмерка!</li>
				<li>Это матрешка.</li>
				<li>Мне кажется, что это восемь</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Nine</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name="number">9</set>
			</think>
			<random>
				<li>Это девять!</li>
				<li>Это День Победы!</li>
				<li>Мне кажется, что это девять</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи еще</pattern>
		<template>
			<srai>Расскажи подробнее</srai>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи ещё</pattern>
		<template>
			<srai>Расскажи подробнее</srai>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>ещё *</pattern>
		<template>
			<srai>Расскажи подробнее</srai>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи о ней</pattern>
		<template>
			<srai>Расскажи подробнее</srai>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи факт о цифре</pattern>
		<template>
			<srai>Расскажи подробнее</srai>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи интересный факт о цифре</pattern>
		<template>
			<srai>Расскажи подробнее</srai>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>Расскажи подробнее</pattern>
		<template>
			<condition name="number">
				<li value="0">
					<srai>fact 0</srai>
				</li>
				<li value="1">
					<srai>fact 1</srai>
				</li>
				<li value="2">
					<srai>fact 2</srai>
				</li>
				<li value="3">
					<srai>fact 3</srai>
				</li>
				<li value="4">
					<srai>fact 4</srai>
				</li>
				<li value="5">
					<srai>fact 5</srai>
				</li>
				<li value="6">
					<srai>fact 6</srai>
				</li>
				<li value="7">
					<srai>fact 7</srai>
				</li>
				<li value="8">
					<srai>fact 8</srai>
				</li>
				<li value="9">
					<srai>fact 9</srai>
				</li>
			</condition>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 0</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 0 является самой младшей в десятичной системе счисления. Она используется для обозначения отсутствия или нулевого количества.</li>
				<li>В римской системе счисления нет специальной цифры, которая бы соответствовала 0. Это означает, что римляне не учитывали ноль в своих числовых записях.</li>
				<li>В математике ноль имеет особое значение. Он является нейтральным элементом для сложения и вычитания, ноль умножения равен нулю, а деление на ноль невозможно.</li>
				<li>В компьютерной науке ноль имеет важное значение. Во многих языках программирования "0" используется для обозначения логического значения false или для обозначения конца последовательности символов (например, в строках нулевой завершитель).</li>
				<li>Ноль имеет символическое значение в различных областях исследования, таких как философия, история и религия. В некоторых культурах ноль символизирует начало всего, а в других он связан с пустотой или ничто.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 1</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 1 является самой простой и основной цифрой в десятичной системе счисления. Она используется для обозначения наименьшего положительного числа.</li>
				<li>Цифра 1 имеет символическое значение единицы или первенства. Она широко используется для обозначения единичных единиц измерения, таких как метр, килограмм, секунда и т.д.</li>
				<li>В бинарной системе счисления цифра 1 обозначает наличие сигнала или активное состояние, в отличие от цифры 0, которая обозначает отсутствие сигнала или пассивное состояние.</li>
				<li>Цифра 1 имеет математическое значение, когда речь идет о простых числах. Она является первым простым числом и не имеет делителей, кроме себя самого и 1.</li>
				<li>В тринадцатеричной системе счисления цифра 1 обозначает значение 13. Это связано с тем, что в данной системе помимо обычных цифр от 0 до 9 добавляются буквы A, B и C, обозначающие значения 10, 11 и 12 соответственно.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 2</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 2 является частью десятичной системы счисления и обозначает число между 1 и 3.</li>
				<li>В двоичной системе счисления цифра 2 не используется, так как в данной системе присутствует только 0 и 1.</li>
				<li>Цифра 2 также имеет значение двойки или второго места в ранжировании. Она используется для обозначения различных вторичных понятий, таких как второй этаж здания или второе место в соревновании.</li>
				<li>Цифра 2 является простым числом, так как она имеет только два делителя: 1 и сама цифра 2. </li>
				<li>В римской системе счисления цифра 2 обозначается символом "II".</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 3</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 3 является простым числом и имеет три делителя: 1, 3.</li>
				<li>В двоичной системе счисления цифру 3 обозначают как "11".</li>
				<li>Цифра 3 встречается во многих сферах жизни, таких как количество сторон у треугольника, число дней в високосном году и т.д.</li>
				<li>Цифра 3 является одним из десяти основных арабских чисел.</li>
				<li>В римской системе счисления цифра 3 обозначается символом "III".</li>
				<li>Цифра 3 является первым простым числом и имеет только два делителя: 1 и 3.</li>
				<li>В троичной системе счисления цифра 3 обозначается как "10".</li>
				<li>Цифра 3 используется для обозначения количества сторон у треугольника, трехмерности пространства и трехмерных объектов, а также во многих других областях жизни и науки для обозначения разных понятий.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 4</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 4 в римской системе счисления обозначается символом "IV".</li>
				<li>В двоичной системе счисления число 4 записывается как "100".</li>
				<li>Цифра 4 является квадратом числа 2 и кубом числа 64.</li>
				<li>Четверка является минимальным числом граней у куба, что делает ее особенно важной в геометрии.</li>
				<li>Во многих культурах четверка считается символом устойчивости, порядка и надежности.</li>
				<li>Четверка - единственное число, которое имеет то же количество букв, сколько и само число.</li>
				<li>В баскетболе четверка часто ассоциируется с позицией "пауэр-форвард", что указывает на ее значимость в виде спорта.</li>
				<li>В китайской культуре цифра 4 ассоциируется с несчастьем из-за сходства произношения с словом "смерть".</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 5</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 5 является простым числом и имеет два делителя: 1, 5.</li>
				<li>В римской системе счисления цифра 5 обозначается символом "V".</li>
				<li>Цифра 5 является числом пальцев на руке и на ноге человека.</li>
				<li>По мнению математиков, 5 является пятой простой числовой последовательностью, начиная с 2.</li>
				<li>В римской системе числения 5 обозначается символом "V".</li>
				<li>Пятерка - единственная цифра, кроме 0 и 1, которая оканчивается на 5 или 0 в десятичной системе счисления.</li>
				<li>В музыке "пятёрка" играет важную роль, так как мажорная пятёрка (расстояние между нотами) становится основой музыкальной гармонии.</li>
				<li>Число 5 ассоциируется с пятиконечной звездой, которая имеет символическое значение в различных культурах, включая христианство, иудаизм и ислам.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 6</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 6 является числом пальцев на одной руке человека.</li>
				<li>В римской системе счисления цифра 6 обозначается символом "VI".</li>
				<li>Цифра 6 является полным числом, так как она имеет четыре делителя: 1, 2, 3, 6.</li>
				<li>Шесть - это первое совершенное число в числовой последовательности (1, 2, 3, 4, 5, 6), так как сумма всех его делителей (1, 2, 3) равна самому числу (6).</li>
				<li>Шестерка часто ассоциируется с множеством символических значений, таких как успех, гармония, баланс, совершенство, благополучие.</li>
				<li>В карточных играх, таких как покер, шестерка может быть прозвана "Шестерка Дьявола".</li>
				<li>Число 6 является наименьшим совершенным числом, которое является как кубом (6 = 2^1 * 3^1), так и треугольным числом (6 = 1 + 2 + 3).</li>
				<li>В шестнадцатеричной системе счисления число 6 обозначается символом "6", который является одним из основных символов, используемых в шестнадцатеричной нумерации.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 7</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 7 является простым числом и имеет два делителя: 1, 7.</li>
				<li>В римской системе счисления цифра 7 обозначается символом "VII"</li>
				<li>Цифра 7 используется во многих сферах жизни, таких как количество дней в неделе и количество чакр у человека.</li>
				<li>Седьмое число в ряде Фибоначчи. Последовательность Фибоначчи - это последовательность чисел, где каждое последующее число является суммой двух предыдущих: 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13 и так далее. Седьмое число в этой последовательности - 13.</li>
				<li>Во многих культурах число 7 считается удачным или священным. Например, в христианской традиции семь дней недели символизируют сотворение мира за шесть дней и отдых в седьмой день.</li>
				<li>Семь цветов радуги: красный, оранжевый, желтый, зеленый, голубой, синий, фиолетовый.</li>
				<li>В музыке существует понятие диатонической гаммы, которая состоит из семи нот.</li>
				<li>Седьмой по порядку планетой в солнечной системе является Уран, который обладает уникальным наклоном оси вращения.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 8</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 8 в двоичной системе счисления обозначается как "1000".</li>
				<li>В римской системе счисления цифра 8 обозначается символом "VIII".</li>
				<li>Цифра 8 является кубом числа 2 и четверным числом 4.</li>
				<li> В некоторых культурах число 8 считается символом удачи и богатства из-за его формы, которая напоминает бесконечность, и связанных с этим понятий бесконечности изобилия и благополучия.</li>
				<li>В математике число 8 является первым кубом (2 в третьей степени) и обладает рядом уникальных свойств, таких как то, что восьмеричная (основанная на числе 8) система счисления использует только цифры от 0 до 7.</li>
				<li>В физике константа скорости света в вакууме составляет приблизительно 8 раз 10 в восьмой степени метров в секунду.</li>
				<li>В игральных костях сумма противоположных граней всегда равна 8.</li>
				<li>В общественном сознании число 8 также ассоциируется с балансом и гармонией из-за своей симметричной формы.</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>fact 9</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Цифра 9 является простым числом и имеет два делителя: 1, 9.</li>
				<li>В римской системе счисления цифра 9 обозначается символом "IX".</li>
				<li>Цифра 9 используется в системе десятичного счисления как самое большое однозначное число перед 10.</li>
				<li>Число 9 является наибольшей цифрой в математике. Хотя многие люди неправильно называют какое-нибудь многозначное число большой цифрой</li>
				<li>День Победы — 9 мая</li>
				<li>Миллиард — это число, которое записывается при помощи единицы и девяти нулей</li>
				<li>Учебный год начинается в сентябре, то есть в девятом месяце</li>
				<li>Призма с наименьшим количеством вершин содержит девять ребер</li>
			</random>
		</template>
	</category>

</aiml>